[MTR_Kam_Tin_Building_(Hong_Kong).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MTR_Kam_Tin_Building_\(Hong_Kong\).jpg "fig:MTR_Kam_Tin_Building_(Hong_Kong).jpg")
[MTR_KSR_(10).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MTR_KSR_\(10\).JPG "fig:MTR_KSR_(10).JPG")
**港鐵錦田大樓**（英文：**MTR Kam Tin
Building**）是[港鐵辦公大廈之一](../Page/港鐵.md "wikilink")，位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[元朗區](../Page/元朗區.md "wikilink")[錦田](../Page/錦田.md "wikilink")[錦河路](../Page/錦河路.md "wikilink")23號，樓高八層，鄰近[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[西鐵綫](../Page/西鐵綫.md "wikilink")（原稱「九廣西鐵」）[錦上路站及](../Page/錦上路站.md "wikilink")[八鄉車廠](../Page/港鐵八鄉車廠.md "wikilink")；樓高八層，為管理港鐵西鐵綫、[輕鐵及](../Page/香港輕鐵.md "wikilink")[港鐵巴士服務營運總部所在地](../Page/港鐵巴士.md "wikilink")。

## 歷史

[KCR_WR_KamTinBuilding.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KCR_WR_KamTinBuilding.jpg "fig:KCR_WR_KamTinBuilding.jpg")
港鐵錦田大樓由[九廣鐵路公司興建](../Page/九廣鐵路公司.md "wikilink")，原稱**九廣鐵路西鐵大樓**（英文：**KCR
West Rail Building**），簡稱**西鐵大樓**或
**WRB**，是為配合西鐵而建，2003年3月11日正式啟用。[兩鐵合併後改由](../Page/兩鐵合併.md "wikilink")[港鐵公司管理](../Page/港鐵公司.md "wikilink")。

## 樓層分佈（西鐵啟用時）

  - 7樓-人事處、總監及高級行政人員辦公室、會議室、稅務科
  - 6樓-行政處、物料科、鐵路監察及事務科、鐵路車輛處
  - 5樓-自動收費系統科、土木工程科、電機工程科、西鐵行車科（附設控制中心）、信號及通訊系統科、信號及通訊系統工程科
  - 4樓-公司保安組、資訊科技服務處、營運及維修科
  - 3樓-巴士事務科、客務科、輕鐵事務科、市場及策劃科、品質及安全科、西鐵站務科、西鐵車務科
  - 2樓-緊急事故協調中心、職員餐廳、課室、圖書室
  - 1樓-警務控制中心、公司事務處辦公室、展覽廳
  - 地下-電梯大堂、演講廳

## 交通

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font>[西鐵綫](../Page/西鐵綫.md "wikilink")：[錦上路站A出口](../Page/錦上路站.md "wikilink")

## 參看

  - [火炭鐵路大樓](../Page/火炭鐵路大樓.md "wikilink")
  - [九廣鐵路公司](../Page/九廣鐵路公司.md "wikilink")

[category:港鐵公司物業](../Page/category:港鐵公司物業.md "wikilink")

[Category:港鐵](../Category/港鐵.md "wikilink")
[Category:錦田](../Category/錦田.md "wikilink")